---
description: 'Kontact — об''єднує можливості декількох програм для керування особистими
  даними під одним дахом і надає вам широкі робочі можливості, збільшуючи вашу продуктивність.
  За допомогою Kontact ви зможете скористатися усіма засобами нашого потужного комплексу
  програм. На відміну від вебпрограм із закритим кодом, ми цінуємо вашу конфіденційність
  та підтримуємо відкриті стандарти зберігання та передавання даних. Ось чому Kontact
  надає у ваше розпорядження усі можливості з керування вашими даними. Звичайно ж,
  перевагою програми є і те, що ви зможете працювати зі своїми даними там, де немає
  з''єднання із інтернетом.

  '
layout: component
screenshot: /assets/img/kontact-summary.png
shortDescription: 'Працюйте з усіма вашими повідомленнями електронної пошти, календарями
  та записами контактів у єдиному вікні.

  '
title: Kontact
weight: 10
---
Kontact — багатий на можливості комплекс програм для керування особистими даними, який було створено [KDE](https://kde.org). Kontact поєднує усі ваші програми для керування особистими даними у одному вікні. Таким чином, ви зможете працювати із вашою електронною поштою, календарем, новинами та іншими даними ще ефективніше. Ви також можете працювати з кожним із компонентів Kontact як окремою програмою.

## Широкі можливості

Ми вважаємо, що пристосовуватися до заведених робочих процедур має програмне забезпечення, а ви не маєте змушувати себе пристосовуватися до програмного забезпечення. У Kontact передбачено дуже широкі можливості із налаштовування, тому ви можете зробити усе так, щоб вам було якомога комфортніше працювати. Щоб дізнатися більше про можливості, які пропонують вам компоненти Kontact, зверніться до відповідних сторінок компонентів.

## Гнучкий

У Kontact передбачено підтримку широкого спектра служб і протоколів для роботи з електронною поштою, календарями та адресними книгами, а також можливість простого розширення для підтримки додаткових служб. Вам не потрібно буде змінювати надавача послуг електронної пошти або переносити кудись дані календаря для того, щоб просто синхронізувати їх із Kontact. Просто вкажіть у Kontact службу, де зберігаються ваші особисті дані, і Kontact покаже їх і підтримуватиме синхронізацію автоматично.

Крім того, Kontact може імпортувати ваші особисті дані і деякі параметри з інших комплексів для роботи з особистими даними, зокрема Thunderbird і Evolution.

## Безпека

У Kontact передбачено підтримку усіх сучасних стандартів безпеки для захисту ваших конфіденційних даних. Увесь обмін даними із віддаленими серверами типово зашифровано за допомогою стандартного для індустрії шифрування SSL/TLS. Крім того, у Kontact є вбудована підтримка підписування та шифрування повідомлень електронної пошти за допомогою GPG і S/MIME; програма також може автоматично перевіряти підписи вхідних повідомлень електронної пошти.

Типово, Kontact налаштовано на захист ваших конфіденційних даних шляхом блокування завантаження зовнішніх даних, автоматичних відповідей та інших трюків, до яких вдаються шахраї.

## Інтегрованість

Усі компоненти Kontact добре інтегровано між собою. KOrganizer може надсилати запрошення на засідання за допомогою облікових записів електронної пошти, які налаштовано у KMail. KMail обробить запрошення на засідання і покаже вам можливі конфлікти із іншими записами подій у вашому календарі. Ви зможете переглянути поєднання ваших завдань та регулярних подій на панелі перегляду порядку денного KOrganizer.

## Свобода і відкритий код

Kontact є вільною програмою (у сенсі вільного висловлення думок та безкоштовності), а код програми є відкритим. Це означає, що з [початковим кодом](https://invent.kde.org/pim/kontact) може ознайомитися будь-хто. Отже, будь-хто може виконати ревізію коду та удосконалити його.

Ми пишаємося нашою відкритістю та зосередженістю на захисті конфіденційних даних користувача. Kontact не шпигуватиме за вами, не показуватиме жодної реклами і не зберігатиме ваших приватних даних десь у закритій обчислювальній хмарі, а також не передаватиме жодних даних будь-кому сторонньому. Щоб дізнатися більше про це, ознайомтеся із [правилами конфіденційності у програмному забезпечення KDE](https://kde.org/privacypolicy-apps/).
